太重視成敗得失

個人太重視成功 中意比人讚既感覺
例如打籃球就想自己打得好好 會好努力打 打唔好又會自責
有乜做到唔好 又會覺得自己點解會做得咁差
到底可以點扭轉小小心態 咁樣做人有啲攰

輸得多你就慣㗎喇

將”點解做得唔好”依種挫敗感
轉換為”我要點樣改善”

接受自己做得唔好
自己現在既狀態唔得 咪要努力練
冇人一開始就識射三分

可能已經偏離左樓主想講既野
有求勝心係好事

個人好勝 你點輸都唔會慣

鍾意俾人讚嘅感覺
咁你同d女人買名牌手袋有咩分別？
都係一種虛榮姐

其實都係 點樣可以放開啲？
我會嘗試去享受壓力 努力去做 最後令自己有呢種感覺 但覺得有時壓力大過我可以控制既範圍

最後其實都係可能想比人認同？想人覺得自己叻
呢兩樣野變做我努力既原因
但過程比太大壓力自己 試去享受 但有時overload
到底點解會有呢種心態/想法

以前我都在意人地睇法
人大左就明白人地都係當我傻仔
目標就唔同左
我唔需要人地認同
我只係希望自我成長
希望我能夠成為我自己

榮格心理學所講
自性化

我都想自己可以變得唔理人地點睇

理人點睇即係冇自信
叻嘅人自己知自己叻就夠
仲有，越識得多嘢就越清楚自己識得好少嘢，所以學習咩都好，自己心水清，知自己咩料就得

agger....唔輸打和已經開心。